（因為佔中）多日嚴寒，新界花農血本無歸

在大埔林村栽種年花的榮哥帶記者巡視農場，指天文台早前預測只有4天嚴寒天氣，誰知持續天氣嚴寒，嚴重影響年花生長。他種植的桃花、劍蘭和百合花，大部分仍未見花蕾。

只有小部分桃花栽種位置不太當風，相對未受風寒强風吹襲，仍可向預訂的熟客交貨。大部分花蕾寥寥可數的桃花，只能退訂給客人，就算賤價出售也沒人會買。

為免血本無歸，他只能架設臨時溫室，24小時開燈保暖，希望保住部份荷蘭百合花。只有原先栽種在新春前出售的黄菊花，反而因低溫拖慢生長，正配合農曆新年開得合時。

同區另一位花農蘇太說，今年場內應節年花，估計只有40%能售出。反之蘭花因在室內生長，未受持續嚴寒天氣影响。

最衰都係佔中

真係犀利
年年都話天氣問題要蝕錢
蝕足咁多年都未執得

全球暖化

唔係梅花香自苦香來咩

桃花唔同梅花喎

行運超人

梅花入屋擺一年 霉到賣樓又賣田

年年都血本無歸都未撚餓死

正